東周刊封面故事重溫: 警隊未來三任一哥人選，分別為鄧炳強、麥展豪及陳俊燊

港最大公務員隊伍、擁兵超過三萬的警隊，面對退休潮衝擊，在過去兩年已有多達三千四百人退下火線，需要透過密密招募，以及加快中、高層人員的晉升，填補各級大量空缺。當中變化最大的是十四個助理處長級職位，繼去年轉換了五人，今年又要擢升七人接棒，令警隊高層出現歷來最大規模人事調動。

消息指，明年亦告退休的警隊一哥盧偉聰，已為警隊制定三大長遠工作目標，並就管理層的人事任命作出前所未見的特別部署，以實踐其構建的十年發展藍圖。

警隊近年的高級警官升遷名單中，原來已一次過敲定未來三任一哥人選，分別為鄧炳強、麥展豪及陳俊燊；同時亦重點提拔多位明日之星，成為未來最高管治梯隊成員。本刊翻查三位未來一哥及各梯隊熱門人選的背景履歷，發現他們分別在前線警務、刑事情報、人事管理等方面各有所長，而共通點是學歷、EQ同樣高。

不過，有傳下任一姐熱門人選，正被政府內部密謀挖角，令警隊高層人事安排隨時再生變化。此外，警隊的退休潮快將完結，升遷情況亦告放緩，並會維持一段頗長時間，故今、明兩年的高層調動，將會成為一眾新星上位的最後衝刺機會。

警隊一哥盧偉聰制定的三大工作目標，分別是加強警民互動互助防止罪案的「推動社群參與」；向各級人員提供更專業及實用在職培訓的「訓練專業化」；以及加強使用數碼科技協助執行警務工作的「警務數碼化」。

「該三項工作均需要長遠而持久地執行，才能令警隊真正做到與時並進。一哥為此構建了長達十年的警隊發展藍圖，尤其在部署接班人時，更一改只選出未來兩任處長的傳統，大刀闊斧地一次過敲定三位未來一哥人選。」消息人士說。

上周五正式升任副處長（行動）的鄧炳強，有望於明年十一月接替盧偉聰，成為警務處第八位華人處長。五十三歲的他，八七年中大社會科學系畢業後考入警隊成為督察，曾駐守多個部門，包括刑事調查隊、國際聯絡事務及行動指揮工作，○六至○八年借調到法國里昂國際刑警組織秘書處，出任刑事專項主任，並在任內擢升為國際刑警有組織犯罪及暴力罪案組主管。

他亦多次獲保送外地受訓及進修，包括美國聯邦調查局國家學院、上海浦東幹部學院及中國人民公安大學，亦曾到英國皇家國防學院深造。

「Chris（鄧的洋名）性格平易近人，做事十分貼地，每次落區巡視均會細心聆聽前線人員講解工作情況，互相交換意見。他更是第一位高層管理人員將自己的社交網帳戶公開，跟市民零距離分享其日常工作，甚至私人活動點滴。」一名警隊中人說。

而跟鄧炳強同屬第一梯隊接班人，還有現任監管處處長郭蔭庶、行動處處長蕭澤頤，以及預計將接任人事及訓練處處長的劉賜蕙。

郭蔭庶在警隊內是出名高智商，度橋查案、臨場執生解決問題的能力非常高，亦曾獲保送到英國皇家國防學院進修，且取得亮麗成績。明年八月現任副處長（管理）趙慧賢退休後，其空缺將會由郭補上。

「Oscar（郭的洋名）不但學識淵博，記憶力更是超強，他喜歡彈結他，即使從未聽過的歌，只要聽一次，便可一粒音不錯彈出來。此外，他的孖生弟弟郭蔭庸亦是警隊高層，現為新界北總區指揮官。Oscar曾笑言，有孖生兄弟好着數，例如童年時代同人打交，因為可以『移形換影』無得輸。」該警隊中人說。

去年才晉升助理處長級的蕭澤頤，上周再升一級成為行動處處長。出身警察世家的他，父親為退休警長。他八八年加入警隊，早期集中做刑事調查，升警司後擔任警區指揮及人事監管等工作，被下屬形容是對工作要求甚高、但待人態度十分和善的上司，也是少數體能弗爆的高級警官之一。

至於第一梯隊的女將劉賜蕙，八四年加入警隊由警員做起，再經考核成為督察，曾駐守多個部門，包括刑事情報、刑事政策及支援、毒品調查、商業罪案調查、人力資源管理、培訓事務和前線警務指揮工作等。她在一三年十二月升任助理處長，期間出任新界南總區指揮官及助理處長（人事），升職前為警察學院院長，負責監督警隊三萬多人的所有培訓計劃。

預計明年十一月新一哥上場時，她與蕭澤頤將會二選一，填補副處長的空缺。不過有傳這位下任一姐，正被政府密謀挖角，邀請她協助籌辦特首倡議成立的公務員學院，甚至出任首任院長。「政府認為警察學院近年成功與海外知名學府合辦不少課程，令認授性不斷提高，亦讓警務人員能更方便獲得專業進修機會，運作模式跟日後的公務員學院相似，因而打劉賜蕙的主意。」警隊中人說，如果挖角事成，第一梯隊女將的空缺，或由現任助理處長（支援）林曉彤補上。

雖然第一梯隊接班人名單存在變數，但警隊仍積極籌組第二梯隊，包括去年已成為助理處長的隔代一哥大熱門麥展豪，以及剛獲擢升助理處長的蔡展鵬、簡啟恩及女將陳綺麗。

四十八歲的麥展豪，九四年大學畢業後加入警隊，早年負責刑事調查及政策制訂等職務，近年曾出任灣仔警區指揮官及掌管保安部，現為助理處長（行動），擔任蕭澤頤的副手。他在職期間先後取得犯罪學、電子商務及公共行政學三個碩士學位，是警隊中學霸之一。

警隊中人說：「Terence（麥的洋名）做灣仔警區指揮官期間，曾遇上棘手案件，本來可以選擇不回應傳媒追訪，交由警察公共關係科代勞，但他強調身為指揮官，就要承擔自己區內發生的大小事務，拍心口自己站出來面對，贏得內部一致讚賞，有下屬形容他精明實幹，行事穩重，甚有大將之風。」

麥展豪為首的第二梯隊亦是猛將輩出，一四年升任高級警司的蔡展鵬，去年再升總警司，現更上一層樓成為助理處長。他升職前駐守保安部，與麥展豪拍住上管理這個警隊最神秘、接觸最多高度機密資料的部門。隨着麥展豪調往行動處，蔡展鵬將坐正掌管保安部。

四十七歲的女將陳綺麗，九四年中大一級榮譽畢業後加入警隊，○四年參與警察談判組工作，最高紀錄試過一天內處理四宗個案，其後成為該組副主管。一○年六月她擔任商罪科警司時，在高等法院就龔如心遺產爭奪案作出裁決後，第一時間帶隊往山頂歌賦山道拘捕涉偽造文件的陳振聰。她升職前為新界北總區副指揮官，現正等候新崗位履新。

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

邊忽高智商?

班高層點都有哂咁上下，係冷血姐

唔撚想知

咁嘅樣點做一哥

個髮型好似去完60蚊快剪剪衰咗咁

點解咁多暴大做到管理層

暴徒管理層

咁要搵金城武做一哥啦

呢件有無160

高層=講大話同奶共能力高

麥展豪真係成個弱智仔咁款
個樣猥瑣到不得了

到底成個警隊分左幾多個部門睇到好亂好多部門都係今年先識

帶住一班得6,70智商嘅𡃁正常人都變高智商

最可悲係桂華山繼續搶咪大話連連，繼續插贓繼續升

3舊屎入面 鄧sir 做啦

外表最似狗（芝娃娃都係狗）

佢地唔係低智，係無恥姐，反正佢做乜講乜你都吹佢唔漲

一定要搵最臭那舊做。正如冇普選之前，何妖做特首我ok的。

消息指，明年亦告退休的警隊一哥盧偉聰，已為警隊制定三大長遠工作目標，並就管理層的人事任命作出前所未見的特別部署，以實踐其構建的十年發展藍圖。